\chapter{Implementace}

Navržená metoda byla implementována pod platformou .NET s použitím jazyka C\#. Pro práci se zařízením Kinect bylo využito \emph{Kinect for Windows SDK} , k maticovým výpočtům posloužila knihovna math.net. Kód pro paralelní zpracování jsem napsal pomocí OpenCL, propojení s .NET aplikací realizuje knihovna Cloo. 

Podrobný popis implementace výše představené metody je mimo rozsah této práce. Zaujímá-li se čtenář o tuto oblast blíže, doporučuji nahlédnout přímo do zdrojových kódů, které jsou k práci přiloženy případně lze hlavní vývojovou vět nalézt také na GitHubu: \href{https://github.com/PavelKumpan/KinectDepth}{\small\texttt{https://github.com/PavelKumpan/KinectDepth}}. V této kapitole jsou alespoň zevrubně přiblíženy zajímavé nebo méně obvyklé části projektu.

\section{Paralelizace}

\subsection{Krátký úvod do výpočtů na grafických kartách}

I přes rapidní nárůst výkonu běžně dostupných procesorů v posledních letech jsou zde stále oblasti výpočtů u kterých je výpočetní náročnost úlohy na běžném procesoru mimo únosnou mez. Společným rysem velké části těchto úloh je to, že se jedná o úlohy paralelní, tedy takové, které je možné řešit na více výpočetních jednotkách zároveň a do jisté míry nezávisle. Přestože jsou vícevláknové procesory dnes již standardem, nejsou pro takovéto výpočty zcela ideálně použitelné. Počet vláken je zde stále relativně malý (v jednotkách až desítkách), kvůli čemu nemůžou konkurovat z principu paralelně navrženým grafickým kartám se stovkami až tisíci výpočetních jader.

Grafické karty nebyly dříve navrhovány tak, aby umožnily přímé programování.

Společnost nVidia uvedla své řešení pro programování nad grafickou kartou v roce 2007 pod označením CUDA. Konkurenční technologie Stream od AMD (ATI) spatřila světlo světa roce 2008. Nutnost standardizace vedla k vytvoření jednotného rozhraní a jazykové specifikace OpenCL spravovaného konsorciem Khronos. To je nyní podporováno grafickými kartami nVidia, AMD a Intel.

\subsection{Struktura programu na GPU}

Program který využívá grafickou kartu lze v zásadě rozdělit na tři části:

\begin{itemize}
\item \emph{kernel},
\item \emph{data},
\item \emph{hostitelská aplikace}.
\end{itemize}

\emph{Kernel} je podprogram v jazyce OpenCL C který běží na grafické kartě a realizuje potřebné výpočty. Kernely se zapisují do souborů s příponou \emph{*.cl}. 

\begin{minipage}{\textwidth}
\begin{lstlisting}[label=some-code,caption={Jednoduchý kernel pro součet dvou vektorů}]
__kernel void vector_add_gpu (__global const float* src_a,
                     		  __global const float* src_b,
                     		  __global float* res,
		                      const int num)
{
   const int idx = get_global_id(0);
   if (idx < num)
      res[idx] = src_a[idx] + src_b[idx];
}
\end{lstlisting}
\end{minipage}

\emph{Data} se kterými je výpočet prováděn je třeba nejprve zkopírovat z operační paměti RAM do paměti grafické karty. Výsledky výpočtů jsou poté opět překopírovány z paměti GPU do RAM.
\emph{Hostitelská aplikace} se stará o agendu. Jedná se o běžnou aplikaci běžící na CPU, která pomocí rozhraní OpenCL načítá, kompiluje a spouští kernely, kopíruje data a poskytuje uživatelské rozhraní. 
